元朗地主巨石陣索買路錢 逼村民投保200萬 硬做受益人

被指為村霸的李偉全稱無責任開放通道，又提及自己背景「紅」厚。

...
元朗崇山新村出現「村霸」，擺放石躉陣堵塞出入村唯一行人通道，農曆年起更以地主身份徵收村民每月2,000元「過路錢」，還要村民購買第三者責任保險，填寫他作受益人。村民被迫出入「過三關」，爬梯跨過一個個高約1.5米巨石後，再在石上行走，有人跌倒受傷，有長者無法攀爬只得「瞓地」從旁邊鐵閘底穿過。涉事村霸於車界有「引擎醫生」之稱，做汽車工程生意，霸氣稱無責任開放通道：「你估我係社會福利署呀？」

出現村霸堵路的崇山新村位於元朗十八鄉，村口是大樹下東路，被石躉陣圍堵的村路涉及農地範圍。村民稱，涉事農地過去幾十年是未發展爛地，多年來村民經過村內一段小橋後，會穿過該處爛地抄捷徑出村。直至土地轉手後，數年前開始地主用鐵皮圍起農地。

未料今年1月起，自稱是毗鄰四幅達四萬呎農地地主的村霸，突然以私人土地為由有所動作，農曆年間突然駛來鏟泥車，搬來十多塊巨石，在村內兩個主要出入口築起石躉陣，每塊石躉高達1.5米，村民根本無法進出。其間即使路中有一條窄巷夠村民側身而過，亦被石躉阻擋。村內30多戶約數十名村民如不攀過石躉，須攀山路徒步45分鐘出村，生活大受影響。
...

土豪劣紳

遲早共佢產

古英國人建巨石陣嘅原因終於破解

元朗國果然名不虛傳

倉主擺明都係搵食 仲話佢係好心

元朗國
真人版大富翁收過路費

蘋果另ㄧ段

中央都話我係精英咯……畀埋紅頸巾，新華社話我為國家做嘢！」被指為「村霸」的李偉全對記者滔滔不絕，以示自己背景相當「紅」厚。他直言其家族在元朗崇山新村擁有8至10幅地，在涉事農地是搞研究土壤，並非建樓發展

佢係係咪叛國（加拿大）

呢班村民有冇份721襲擊市民？？

有咩問題

唔鍾意咪買返撻地囉

留名睇元朗aa話香港周圍都有人收過路費

佢唔驚比人打？自己都係村入面

先鬥死哩d 地主

又加拿大籍又霸地 係咪想分裂國家搞獨立?

有地役權

狗咬狗

香港地不嬲搵錢最緊要 有人反對

如果係佢既又唔可以有錯。只係不近人情

同意，真係屬於佢嘅話，又吹佢唔悵。係不近人情。
調返轉講，佢撻地比你行左咁耐係人情。

利伸：非原住民窮撚冇地

咁佢又無錯，無責任開放喎

加拿大人侵害香港

元朗村民關我撚事

元朗真係法外之地

有加藉又親共， 點樣篤灰？

產權既野你以為講笑呀
佢如果真係有果幅地, 就有咁既權啦
你班村民醒目既就聽聽話話, 咪搞咁多野

元朗上車盤9

元朗真係好撚有趣

+1

班村民成日搞事
有得返工就唔好咁多事啦

記者訪問都未驚過

元朗國，不意外

蟈唔俾有雙重國籍

大學夠話公眾地方都落晒閘

如果塊地真係佢嘅，真係無問題

班牛屎用支粉筆係地下畫幾野就話塊地係自己嫁啦

如果證明到塊地係佢，你又吹佢唔脹

加拿大人

睇完單新聞似係佢塊地俾人行左好多年，而家圍返起自己塊地唔俾其他人入自己地方

後尾話地政另開條行人路俾人行
即係嘈果班人行左人地私人土地仲掉垃圾入去
人地老馮俾你行咩

9成入去住果陣無問清楚路權，以為d 路係政府地

問題係政府唔開路多

中國化勁
支持政府就可以
中央加持 做咩都得

真係服左班垃圾元朗人
話明私人地方
你唔比錢 點解要比你行
好公道啦

我唔覺有咩問題wo
地主先係最慘個個
又要比人批抖

元朗國又贏

有咩問題, 塊地係佢既, 佢想點就點啦

塊地係佢既話 其實有咩問題

你都可以試下..
你霸到咪得, 這就是香港

你買發展商嗰啲樓肯定幫你搞掂左啦
你on99 唔識人走去買村屋咪會變成咁

我又唔係牛屎，冇鄉親支持，冇警察大人支援。
點霸？

所以真係咪買村屋
家人話買村屋
我話咪搞

發展商自己都有班打手喇
出坦克車碌平啲牛屎佬都仲得

9成貪平搵地踎地產佬

咁咪係囉, 佢憑實力用粉筆畫返來既地, 點解要比人行

新界就係咁， 因為以前劃地都係隨便劃， 所以遺留好多路權問題， 依個地主有權咁做

所以話除非你係地頭蟲， 所以唔好隨便買村屋

塊地而家變左佢既
係村民一直以黎 都係行捷徑出村
覺得就係應份 老奉

而家政府開多條路 咪無野囉

btw又唔係出唔到村 唔通佢塊地遲D 起左野 都要留條路比你地咩

放心 老共點會放走圍頭佬

清晒呢班原居民既地 起樓港共又爆庫房

刺殺條粉腸啦

私有產權嘅重要性
We don't share land here

過路收錢OK
但點解要人地買保險重要寫佢名?
業主有責任為使用佢物業既人提供保障

因為我們姓鄧.gif

覺得佢有問題既連登仔係咪雙重標準既人？
佢崇尚法治有咩問題

私家路收你錢係好合理 無責任開俾你哋行

上返行人路啦

自己google尚悅

之前取消加拿大籍希望 早日做中角人

有土改隊未

哈，所以點解呢啲情況要以暴制暴
你以為法律幫到你？

無責任開放佢咪成條路封鳩咗佢 叫人搵路行囉，而家放哂d石阻住又要收錢先過得，做到咁撚肉酸好似講到大條道理咁

打柒佢都吹大家唔脹

尚悅係要開路比牛屎佬行?

咁個case 唔同喎, 唔係你買尚悅要比過路費
只係多左啲牛屎路行過咁

元朗鄉黑

元朗真係比狗住

鄉黑

Push

本人?

外國勢力走嚟共產國家做地主

第一，你必須通過「蝶翠峰」，才可以進入「尚悅．嶺」範圍。第二個方法，則可以經過一些村屋，行一些九曲十三彎的道路，才可抵達「尚悅．嶺」的後門

住得元朗國就預左

就算咁樣搞鳩你，啲村民都唔去私了佢。
香港真係奴隸之都。。

香港仲撚有法治咩

藍屍小粉紅不嬲身體最誠實架啦

土豪係惡d

夾錢叫吊雞吊番走，咁多村民同佢鬥燒錢囉

如果證實到果塊地係佢,佢鐘意封就封
真係無權利同義務比你班友仔日日係塊地上邊行出行入
同埋,住得元朗國依D村屋,就預左啦
你唔係果到既人,你住果到預左比人搞
聽過1個話係外來搬入去住, 話同業主買左成棟村屋連車位都買埋
跟手入到去唔夠1個星期,架車比人4個碌都拆埋,要比錢買返
仲要叫佢每個月交車位費
所以外人點入去住先得架 買埋車位都仲要交車位費

屌

咁佢冇錯喎

塊地佢ge 唔俾人行有咩問題

報道都話係呢條係捷徑 有另一條路出去既

惡村一早拆佢野啦

我撐佢，新香港就係咁，留下就接受下文化差異

咁咪行蝶翠峰出囉
大家都係恆基新世界

你篇文都有講佢係屬於「蝶翠峰」第五期

雙重國籍 拉

如果冇記錯呢個位已經報過幾次狗同地政黎睇過都吹佢唔脹
因為塊地真係佢

唔係講笑 大西北啲樓成日有車路無行人路

聽聞啲牛屎佬最早期嘅地契係用毛筆寫，地政仲有keep住

撻農地係人 當佢之前真係爛地比人過隻眼開隻眼閉

如果佢拎返黎耕田係咪又每日比幾廿個人踩先 佢係閪同臭串姐

牛屎佬地方九成唔係政府地就真，如果唔係點解咁難鋪光纖上網

告撚死你呀，地係佢私人地方，d石又係佢。

咁幾時屠龍呀

啱
全村無產階級聯合起來

個呀伯幾好身手

查下冊先可能條友9up

芝麻開門個單野先經典 哈哈～

似係真，梁福元介入，搵人測量，地政曾聲言唔介入私人土地爭執。

村民話比你聽唔係塊地後買，有心玩封路，路權都唔係咁計

博下條友會唔會霸多左一兩m地方

大鷹話殺死國家敵人係不犯法

想佢親身證實下, 條友係加拿大籍, 佢黎香港霸地傷害香港村民

理論上佢係大鷹敵人

由大鷹親身示笵佢會點樣殺左個加拿大敵人

定係要吹: 我無講過? 你屈我?

應該無，所以地政最尾係附近爆路俾係出入。

村民被迫出入「過三關」，爬梯跨過一個個高約1.5米巨石後，再在石上行走，有人跌倒受傷，有長者無法攀爬只得「瞓地」從旁邊鐵閘底穿過

真係狗黎

鄉地係咁，好多路都係私人地嚟
幾十年前就簽同意書俾政府起路，他日唔滿意都可以收地唔俾人用

如果只係開過狗洞俾佢地 佢地一樣照用狗洞出入

正常啦, 支共人當年打完地主自己做地主, 奴役人民
而家呢D港共打手做同野既事, 你地唔係睇唔過眼下嘛?

???

大家都係中國人唔好為少少嘢嘈

第一時間同加拿大舉報佢叛國啦，咁愛支那
然後就係佢收咁多錢，有冇同政府報稅

直接夾錢俾啲南亞/非，每星期幫佢體檢仲簡單啦。

On9地主 等俾村民打 no bullshit let’s go

btw 1.5米都要爬梯

如果佢開放達地俾人行
有一日有人發生意外，老人家因為路面不平仆倒死咗，係咪可以告個地主？
我感覺到十分富有中國色彩

正一冚家剷|

即係私人地
普通法係保護私有財產，土地係人地嘅，村民都係輸

如果佢無做警告標語
係可以告鳩佢

冇用 除非政府出手收地
多一兩米 最多咪出信叫你唔好 佢回復返就冇問題

理論上係

唔廢丁權嘅後果

支持 住村入面都十成係藍絲啦
咁撚支持政府
而家比呢d紅底既搞
藍絲大亂鬥關我撚事

如果唔係個個都用到塊地盡
留返啲位做通道
條村應該可以多幾個出口吧？
不過自私係天性來嘅

五毛黎

痴撚線, 啱啱google嗰度係勁撚入, 平時住嗰度啲人點返工

如果真係幅地係佢擁有就真係無撚得輸
俾行係人情, 封左條路班村民都無佢符

小巴出元朗國再轉車

老實講俾人用咗幾十年 可以告返佢突然間唔俾人用 不過香港冇法治 呢班村民去食屎啦

睇完條片，個村霸話佢一向都無理，但係村民成日亂拋垃圾，仲要係果到開壇作法練功夫收街客徒弟。老人家係佢土地入面跌親，佢作為業主分分鐘有責任要賠償

個村霸固然係惡，但係都教曉咗一件事：你唔惡嘅，分分鐘會被其他人利用返轉頭，攞你著數。係元朗呢d牛屎地方生活，如果你唔夠惡，被人玩嘅人就係你自己

支安處有無人搞下佢

好多村都有呢啲村霸，根本解決方法得政府開路

不嬲都話要杯葛元朗呢個地方
由鳩佢地自己圍埋咪算
我就真係唔會入去住
入去食野買野玩都唔會

鬼打鬼

咁又老老豆豆個地方係佢既 佢唔俾人出入都吹唔脹
啲外人出出入入整爛佢啲野都要保障下

垃圾鄉郊設計問題

試過入村, 村口無啦啦有個阿叔話塊地係佢既
想泊車就月租$1000俾佢
GOOGLE過明明係政府用地
開頭唔知泊左幾日, 俾佢整彎左車門塊鏡
呢D村霸真係元朗國特產

過左期既男人真係好撚黑人憎

背景「紅」厚
呢啲仆街唔見棺材唔流眼淚, 申請見「紅」咋掛

牛屎佬地方係咁

禾文刀是鄧國人

打手定殺手

你叫佢出份租約嘛
簽完攞份約做證據告佢詐騙

同班狗係香港會唔會警被人暗算一樣，豬民：佢地巿武器嫁！你打得贏解放軍？送頭？傻的嗎！
老頭搵仔都成兩年喇，一條狗屍都未見過

元朗國 私了啦

天下牛屎一樣黑黑吃黑

全部地係國家嘅，隨時可以收返

有咩問題 人地地方 証明到夠惡就得

住村屋又大又舒服。一個月2000當管理費交唔起咩

咁你都泊 搵命博
邊夠窮人惡

元朗依啲地方同文明社會距離好遠 好似未撚開埠咁

分分鐘係市區俾人打 入到農村俾人打劫

牛屎佬收買路錢真係源遠流長

個陣套美劇

美國地主渣槍趕走強國人連登仔好buy;
宜家又唔支持

唔住個度咪無事

你叫我哋住元朗市區點好
又比人歧視

o個時唔知嘛, 人人都係咁泊, 塊地又冇寫明(真係爛地咋)
跟住聽返其他人講先知佢咁惡

費事煩
佢又知我地架車係點
到時車俾佢扑爛埋仲慘

加拿大籍

其實又唔係唯一一條路，加上又係人地私人地方
你真心介意兜45分鐘路咪俾每個月2000 囉

我住天水圍都介意個幾鐘先返到公司呀
不如我俾多每個月二千你俾間港島屋我啦

別國內政，唔理得咁多

元朗國日常

冇問題呀
地係佢嘅
佢封哂都唔關人事
啲人經過掉吓垃圾落你嘅地
係你土地上跌親
邊個埋單？

因為塊地九成係政府公地

光復之後要咁樣入

兒登仔睇完標題就老屌

尋晚睇左appledaily 9:30
你就標題L

唔保護自己，唔好彩有人在佢業權範圍內出事，到時比人claim死邊個可憐佢。

幾時入去批鬥地主 係好好既機會

加拿大 姐係要交稅啦
Send信俾稅局追到佢破產先

先唔好理紅唔紅底 佢啲語氣鳩唔鳩屎先
村咩霸姐 地又係佢既 佢比你係人情唔比係道理

嘈撚完 地政就整到條泥路出黎
姐係規劃有問題啦 其實根本可以整到既
只係地政 村長 區議員有問題 學佢講關佢撚事咩
係嘈就應該嘈地政整番條靚靚仔仔既路出黎

到頭黎 咪底撚死囉 咁撚鐘意選啲藍底區議員
咪自己食番屎囉 唔抵可憐

吹得佢漲咩

咁佢私人地係可以封㗎喎
係政府on9做規劃嗰時搞到人地條村無路出去咋喎

唔明佢想講乜
係咪以為去尚悅嶺要經蝶翠峰就以為要科水比蝶翠峰？

之前咪有單類似case
結果係判如果私人地係唯一通道，就要開放比人出入
不過算9數啦，而家香港d法官

仲話買村屋
咁嘅地方你住埋我嗰份

其他村民可以犧牲自己D地開條路。

因為個度唔係公屋 如果有公屋啲痴線佬 佢死咗好耐

咁的確有權唔俾你地用但收費同要人俾保費就

官商鄉黑自由勾結市場 世界第一

支持封多舊石。 等佢哋無得爬

怕事抵死撚。

大陸絕對不會出現
人唔笑，狗都吠

如果幅地係唯一出入口佢係冇權唔比人出
之前都有單直頭擺舊石係門口添
不過執唔執法就另一回事啦

應該成條村都唔係村民就真
可以賣曬套丁賣丁既活生生例子黎
反正外來人又唔係原居民邊有人會理
搵個黑社會行入去拍門收數都唔會有狗管

加拿大籍 大家識做

塊地喺佢，佢禁做都無問題喎

其實佢無講錯
買咗塊地係自己塊地點整係佢自由
阻到人係因為啲以往可以自出自入人地地方
除非你話佢係自己塊地以外地方阻住人進出就有問題
理性去睇其實佢應該無錯？

啱呀
但塊地真係佢
講到唔俾人行係佢錯就要打柒佢咁

重點
你係咪原居民？

其實你睇唔睇到「塊地係佢」

有第二條路呀, 但要行45分鐘

你樓上話地主比人打... 真係人唔笑狗都吠
個地主唔打人都偷笑啦

睇相睇路名用番正苦個geoinfo map搵吓

就咁睇啲村民真係長期trespass 緊私人土地喎

真係私人土地又何來村霸
佢又講明唔發展（研究土壤）唔駛受地政發展啲condition 掣肘（e.g. 可能要開放路權）

你可以拗佢係咪嗰幾塊地嘅地主，但係trespass緊私人土地應該無乜爭議餘地保護番自己私人產權唔得？

頭盔：認錯位另計

冇錯, 其實係d人霸佔人幅地嚟行兼亂掉垃圾, 業主唔係欠咗你

堆靚女著短裙仔點算

開啟鬥地主模式！？

笑撚死成班兒登仔
開放你地屋企俾人行好唔好？ 順路啲

業主有權封路

連登傻鳩/閪見到元朗就衝入去恥笑怒屌架啦

仲話肛複腥港事大夾麵 割蓆割得最快就腥港人自己

屯元天＝牛屎佬 唔使理
北區＝蝗 唔使理
TKO = 暴發戶 唔使理
傳統豪宅區＝離地 唔使理
公屋 ＝ Nice有料到值得尊重

傻鳩連仔：

咩呀你講咩呀 唔知呀唔識呀 睇唔到
元朗鄉黑呀

搵人買起另一條路得唔得

塊地係私人，以前農地種菜，啲人行人哋塊田出去，地主又無乜所謂，長遠就無諗過要求忠誠癈物幫手起新路，最後塊地比其他人買咗，人地當然可以唔比你哋行。

如果塊地落係大發展商，情況會好啲，係塊田曬緊太陽時，通常都行過方便，到真係發展時，亦會出現無路比人行情形，咁政府會係發展條件度加上要留通道比人行。

其實睇返地政開個條都唔係遠好多姐住得村唔睇清楚又唔怪得人

元朗國真係幾新奇都有

塊地係佢又真係吹佢唔脹,不過每個月2000蚊又惡D

強國真頭霸橋收過路費唔俾唔洗指意開車

愈黎愈多好似你呢垃圾駁唔到就話人地係本人

有咩冬瓜豆腐
白車都唔叫

不過政府咁撚耐都唔起路
係要村民行人地塊私人地出村
唔係劉皇發個局搞嘅咩依類嘢

如果塊地係佢嘅 咁係好合理wor
係不近人情姐 唔怪之得咁多人鬥地主

又得個講字

你以為串緊佢
係佢眼中係讚緊佢
親共就係有特權,吹咩

打土豪，分田地

梁福元介入完政府死死地氣要開條路
塊地係佢既佢的確有權咁做
條友雖然又串又閪
但係有人行過仆街死咗就入佢數

總之元朗佢就屌架啦旺角砵蘭街藍色柱泊車位都比黑社會攞左，唔通又旺角國根本就政府問題，連塊地係佢都比人屌

利申，反鄉黑

最好笑屯元天投票仲黃過d市區能

啲人鬥地主係因為佢地窮 地主對人態度點係其次
國共內戰後共產黨起得咁快咁大
係因為班人窮 就算地主對農民好 啲窮撚一樣會撐共產
因為佢地無 都要人地無

塊地係自己私家重地 圍封自己塊地保障自己既財產都比兒登仔屌
反共還反共 反中還反中 兒登仔比番d理性得唔得呀?
d私樓屋苑起撚哂圍牆要我兜路走你唔幫我屌柒個法團?
拆撚哂d圍牆比我掂行掂過呀麻 痴撚線兒登仔

其實咁樣收錢合法㗎咩